人在捷克 被偷銀包 繼續行程定走

原定行程 Prague Cesky Krumlov Salzburg Vienna Budapest 返去Prague 最後Amsterdam走

依家係Cesky Krumlov 今朝Prague被偷銀包 信用卡提款卡身份證冇哂 得護照係身 叫香港朋友幫手打哂電話Cut哂卡

旅保唔包自己中間唔繼續落去買機票走 繼續落去只係$$既問題 係解決到既 只係自己心情不安

Cost黎講 繼續落去 5Xxx 走 7000內返到香港

有冇經歷過既朋友講下

係Prague地鐵比人撞1撞自己又死蠢放銀包係褲袋 懷疑係咁就比人M左去 已報案

你咁講如果有錢係身無理由走啦

旅保唔包自己？
咁俾人偷左銀包即係返到黎都冇得claim?

返香港啦，重邊有心情玩

放後褲袋？

自己定同朋友一齊去？
申利 2月去布拉格 落柏林 再去 克拉科夫 上返布拉格走 第一日落機唔見哂野 得返護照

唔偷都比人偷左
安心玩埋去好過

得閒飲返兩杯 調整心情 繼續旅程

Ching咁妳點搞得掂個行程

同行1個伴 靠佢頂住先 都要朋友幫手

返到黎可以Claim 係如果我依家返香港 自費走人 冇得Claim個舊$$ 個心好唔安落 但客觀上繼續冇影響個行程

安心玩埋佢
你都冇野俾人偷了

有得claim就繼續玩啦，難得搭咁耐飛機一場去到，冇理由乘興而去敗興而返

去叫雞出下火先

玩埋佢啦
有朋友係到唔驚啦

你啲錢分開左放？玩埋去啦，反正都過到去，你改機票又要比錢咁煩，你住啲hotel又可能無得cancel，得都要搞一輪，算啦，唔發生都發生左

最差嘅嘢你都遇過，即係跟住落黎一定係好事，玩埋佢啦

認同，過幾個月回顧返只係得啖笑，
識個女仔喺埃成個大背包無咗，報警都無用，所有行季無哂喊完繼續行程 (買過d衫用日用品)，喺歐洲旅行識佢，佢當故事咁講返出來，佢話已經無野可以再衰

之後我旅行遇到咩黑仔野，我都諗起佢，感覺好一點

下次銀包唔好放褲袋喇
學精咗，唔好比人有機會下手就邊度都唔驚

之前去prague都係將錢分開放 仲要用belt bag放係衫入面

我啱啱係布拉格走
個度出左名多小偷...巴打你真係...

識人係希臘比人偷左個袋，passport 銀包相機ipad 講得出既重要野都冇哂，得返大backpack一袋衫
不過整返passport 都繼續行程
乜撚都冇都試過啦，冇咩可以再衰，點解唔繼續？
你都係冇左個銀包姐，其他野尚健在，咪繼續行程囉，最多叫屋企人west union 匯錢/問朋友借住先

金錢上好在有班兄弟撐住 網上過錢落班fd戶口 當地禁返出黎 走個陣因為我自己返港 借左人張信用卡傍身 其實最難搞都係心情姐 你既然有錢可以繼續 你冇理由走扔低你個旅伴既 落樓下食返個布拉格出名既雪糕先啦

不可一不可再 會警剔返

冧通左 捱下去奮力去追

琴日個心情係覺得語言不通好驚搞唔掂 搵返香港朋友幫手報失Cut信用卡 之後其實都醒覺根本唔算得係乜野 同係香港唔見銀包1樣 所有用$$解決到既其實都唔係問題

歐洲真係幾靚都無用
小偷多到痴線
仲勁過東南亞

巴打銀包放褲袋咩位？ 咁易拎？

事緣係咁
我同個伴出地鐵 道門唔開 有個男人幫我地用手開門 以為佢幫左我個伴出 我都冇事啦 係我死蠢以為佢係幫我 佢係幫我開個陣撞埋黎我到 跟住後面有個男人應該就落左手偷我褲袋既銀包 大家要小心呢種方法偷野 我返返Prague應該手機都放返入褸內袋 熱都係咁話

黎完今次歐洲 當買個教訓 返到香港又好 下次去邊到旅行都好 銀包1定要收好 唔可以貪方便放褲袋

我上次去捷克俾人雞姦，第日報完警都照繼續玩
巴打你唔見野算係咩

我之前去捷克一到埗就俾人偷銀包
好彩證件卡分開放
淨係唔見咗錢

樓主嗰日個天好靚喎

CK我都去過 好優美嘅小鎮

難得去到真係唔好走！

屌 勵志

more

黎緊都會去 有d驚
不過我銀包會放背囊入面 應該唔會比人偷到掛
手機放前褲袋

褲袋我已經唔敢再擺貴重野

之前air bnb
去到往左一陣無電
個鬼婆話要我賠錢整返d電
我講大話話係窮遊 無錢
之後佢話you have no money 。you have to do something as payment

之後要奶佢個西先有電

之前去土耳其俾人用架餐行住老笠，報完警落左案再繼續玩，爸打唔見錢算好彩

Ching Sad

歐洲好多小偷，特別係巴士地鐵
佢地通常一班人行動，坐地鐵最好袋咩前，
如果咩後佢地好快會開你袋，
通埋小心電話，唔好掛住玩電話，
有d真係會就咁搶。

人在Prague, 早幾日都都去完CK, Salzburg 等地方，銀包證件都放係細斜咩袋同埋攬係前邊，暫時無事 Prague 真係好多人，唔好貪方便求其放銀包，佢地好多時集體行動，你唔會覺 咩係前邊係就係柒，但安全好多，一係好似上邊巴打咁講，買個money belt 放係入邊

出街拎得越少越好，始終人生路不熟，一定被人盯實做目標搵機會落手。有一次係里斯本，屋企人行前我某一距離跟後，見到一對扒手情侶打我媽背囊主意，我即刻叫我阿媽，佢好自然回頭望吓我，果對扒手先至落唔到手。

通常我係兩手空空，相機、約二三百蚊港紙等值當地貨幣、一張信用卡、香港身份證／護照，係咁多，連銀包都無帶出街，所有嘢袋咗係牛仔褲前面兩個袋，銀包實在有太多重要但旅行毋需嘅財物，一定被人吼住落手。就算被佢地偷晒都係好少數目。

唔好因為咁樣而唔去旅行，為咗個扒手掃自己興。 反而，經一事長一智，下次小心啲就無問題啦。

之前係愛爾蘭第1日就比人偷銀包 好似巴打你咁
跌左差不多$1000
又卡又ID 係 passport無事
最後繼續行程 不過旅遊保claim得翻$600only
最後好好彩係警局搵翻個銀包但無曬D 錢
同個銀包比人踩左好多腳

不過想同你講 難得去到就繼續行程啦

係西班牙南部中
失晒魂
唔知醒走巴士
信錯上網blog miss左免費入church時間
唔小心漏左衫 大毛巾 耳筒 係第2間hostel
啱啱又跌左個尿袋
出發又帶漏勁多野
因為垃圾ctrip 俄羅斯飛瑞典行李畀多成千蚊hkd

自問算開朗 成日阿Q精神
走巴士就同自己講 可能個班巴士會有意外會塞車

漏左野就同自己講 行李咁樣咁輕d囉

唔見左尿袋就同自己講 至少岩岩手機得返8%咁危急 用到最後一次

今日行去hostel要行山行幾十分鐘 夜晚行到畀狗追 兩隻大狗勁快跑黎追住我吠 我嚇到喊左出聲 都仲同自己講 好彩隻狗吠你 唔係你就行錯路啦

我已經keep住日日咁樣安慰自己 但係都仲係好唔開心

一出發已經帶漏左用開張信用卡 所有野都好唔順利 全部都好小事 但加加埋埋好唔開心

之前係俄羅斯因為行李單野唔開心到係機場喊

自問我日行多善 點解咁唔順利

其實我off晒topic，不過想搵個地方呻下
不過至少我銀包電話相機都仲未唔見

btw 之前我直頭成個行李寄失左 荷蘭飛瑞典
個陣係瑞典讀緊書
所有手信 新衫（係荷蘭買既 tag都未拆啊屌）舊衫 胸圍底衫 乜乜柒柒 全部唔見晒
hand carry個backpack得d濕鳩荷蘭餅同貴重物品
身上仲著住荷蘭kingsday套核突橙色衫
個陣好似都唔開心左一個星期 係瑞典邊買新衫邊喊

之前係捷克唔多覺有賊
反而巴打係amesterdam要小心d 紅燈區果頭 多賊到你唔信

咁慘

咁驚 而家人在Prague 準備聽日去Vienna 我上個月我朋友都係prague既hostel偷哂d野

用開冇拉鏈嘅背囊
啫係索繩再加兩個扣嗰隻
我個銀包會放喺背囊暗格
散紙包放喺前褲袋
入面放二十歐
夠食夠區內交通

當然自己警覺性都要有
特別去啲多人嘅景點

你朋友放啲咩喺hostel

MacBook 相機都冇左

Cesky Krumlov 靚到仆街 去啦

係
玩埋佢喇 反正你未必會再黎第二次

我老豆之前又係喺praha 偷銀包
啲差佬根本唔想理

你e種係on

有冇人會用e度防盜背囊
好似幾正

老老實實點係歐洲防賊仔
銀包放返前褲袋夠唔夠做?

去過praha冇事, 淨係銀包放前褲袋+雙手插袋

wa屌 聽你語氣個鬼妹肯定唔掂

繼續

你成鳩日喊 少少野就喊唔見得你幾開朗

絕對唔夠，試過有朋友放係口心既外套袋都比人偷，所以最好都係放袋咩前面

去歐洲孭個貼身腰包是常識吧...

有冇鎖住啲野先…

反而你個人謹慎啲先會令自己開心啲喎
落車前check out前睇清楚有冇漏野
用app check下火車巴士班次有冇更新

難得去到繼續啦，當係一個經驗，錢冇左可以再賺

我喊完一分鐘就冇野 係正常既情緒宣洩

係外國好無助 全程都自己一個玩

尋日隻狗跑過黎個陣個五秒入面
我就諗 仆街啦 係呢d山卡啦地方畀狗咬左 應該送我去邊到醫呢
西班牙人英文都唔識講多句 仲要係呢d鄉下地方

之前自己去旅行冇咩甩漏 係今次出發太趕 所以一直都不在狀態咁

今次好似好心不在焉咁
我仲有兩個月先返香港
真係god bless me